+++
title = "更新数据信息"
description = "更新已创建凭据的数据信息。更新数据信息会影响已绑定工具的访问"
weight = 4
+++

更新已创建凭据的数据信息。

**注意**：更新数据信息会影响已绑定工具的访问，请慎重更新。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，单击 **凭据**。

2. 在凭据页面，可以通过以下三种方式更新凭据的数据信息：

    * 找到要更新的凭据名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **更新数据信息**。
     
    * 单击要更新的 ***凭据名称***，在凭据详情页面，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **更新数据信息**。
    
    * 单击要更新的 ***凭据名称***，在凭据详情页面，在 **数据** 区域，单击 ![pen](/img/pen.png)。 

3. 在 **更新数据信息** 窗口，根据凭据的类型，更新数据信息：

   * 用户名和密码：用于验证访问 Jenkins 服务或仓库用户的身份信息。

     * **用户名**：输入访问服务的用户名，支持中文用户名和英文用户名。

     * **密码**：输入访问 Jenkins 的 token、代码仓库 token、制品仓库的密码。  
     如果此凭据用于验证 Jenkins 或仓库服务，需要填写用户名对应的 API token，获取方式各有不同。
  
    - OAuth2：用 OAuth 2.0 协议的客户端模式（Client Credentials）来获取 access token。此类型的 Secret 目前只支持在绑定代码仓库时使用。

  	 * **Client ID**：输入创建应用后获得的 Client ID。
  
  	 * **Client Secret**：输入应用注册时获得的 Client Secret。 
   
    - SSH：ssh-auth 类型，用于存储通过 SSH 协议传输数据的认证信息。   
   	在 **SSH 私钥** 框中，输入通过 SSH 协议传输数据的私钥。
   	 
   - 镜像服务：用于存储私有 Docker registry 的认证信息。

     * **镜像服务地址**：输入访问镜像的服务地址。

     * **用户名**：输入可以访问镜像服务地址的用户名。

     * **密码**：输入可以访问镜像服务地址的密码。

     * **邮箱地址**：输入可以访问镜像服务地址的邮箱。
	
	参考 [DevOps 工具的凭据类型]({{< relref "10usermanual/admin/secret/secrettype.md" >}})。 

5. 单击 **更新**。

